%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2324-pablo}
\usepackage{2324-pablo-paternault}
\usepackage{2324-pablo-tikz}
\usepackage{2324-pablo-math}

\usepackage[
  includehead,
  a6paper,
  landscape,
  margin=5mm,
]{geometry}
\usepackage{2324-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{DS3}}
\fancyhead[R]{\textsc{Polynômes du second degré}}

\usepackage{tikz}
\newcommand{\watermark}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
    \path (current page.north east) -- ++(-5mm, -14mm)  node[opacity=.6, anchor=north east]{\Huge \sffamily \textbf{#1}};
  \end{tikzpicture}%
}

\newcounter{sujet}
\newcommand{\enonce}[3]{%
\stepcounter{sujet}
\watermark{Sujet \Alph{sujet}}
Soit \(f\) la fonction définie sur \(\mathbb{R}\) par :
\[f(x)=#1(x#2)(x#3).\]
\begin{enumerate}
\item Donner les racines de \(f\).
\item Déterminer les coordonnées du sommet.
\item Placer le sommet et les racines dans un repère, et tracer l'allure de la courbe.
\item Par lecture graphique, dresser les tableaux de signes et de variations de \(f\).
\end{enumerate}
\newpage
}

\begin{document}

\enonce{3}{-2}{+1}
\enonce{4}{-1}{+2}
\enonce{-3}{-2}{+1}
\enonce{-4}{-1}{+2}

\end{document}
